# Решение
- Были реализованы сервер и клиент на фреймворке aiohttp.
- Были написаны тесты для проверки сервера.

### Структура проекта
Проект состоит из:
```
1. client - содержит:
   - client/client.py - клиент для отправки данных на сервер.
   - client/utils.py - методы для демонстрации клиента.
2. server - содержит:
   - server/db.py - локальная БД в виде словарей.
   - server/client_db.py - клиент для работы с БД.
   - server/views.py - обработчики запросов на сервере.
3. start_server.py - сам сервер.
4. start_client.py - клиент для демонтсрации работы сервера.
5. test_server - тесты для сервера. 
6. requirements.txt - список python библиотек.
```

### Запуск проекта.
```
1. Перейти в каталог с файлами requirements.txt
2. Сначала необходимо запустить сервер. Выполняем команды:
    - python -m venv venv
    - source venv/bin/activate
    - pip install -r requirements.txt
    - python start_server.py
3. После запуска сервера запускаем клиента в другом терминале:
    - python start_client.py
4. Для запуска тестов необходимо выполнить команду:
    - python -m unittest
```

# Само задание (Hotmaps)

Тестовое задание
Необходимо реализовать клиент к предлагаемому api не используя фреймворк и написать к нему unit тесты. Все запросы  к интеграции необходимо производить при помощи aiohttp (https://docs.aiohttp.org/en/stable/client.html) . Результат работы  выложить на github.
Легенда
Надо написать клиент к http://testapi.ru который позволяет запросить и обновить данные пользователя в сторонней системе. Так же необходимо реализовать функционал использования этого клиента, где:
 - мы запрашиваем данные пользователя,
 - затем мы изменяем у него некоторые учетные данные (имя , флаг блокировки и его права) и отправляем результат в интегрируемую систему.
Авторизация
Для работы с api необходимо изначально произвести авторизацию по адресу http://testapi.ru/auth
*   метод GET
*   параметры login и pass
*   где login=test, pass=12345
результатом будет json в котором будет содержаться token
ответ:
{
	"status": "OK",
	"token": "dsfd79843r32d1d3dx23d32d"
}
 
Получение данных пользователя
Так же api предоставляет возможность получения данные пользователя  по  адресу  http://testapi.ru/get-user/<username>?token=<token>
*   метод GET
*   username = ivanov
*   token = токен полученный при авторизации
результатом будет json в котором будет содержать данные пользователь
ответ:
{
	"status": "OK",
	"active": "1",
	"blocked": false,
	"created_at": 1587457590,
	"id": 23,
	"name": "Ivanov Ivan",
	"permissions": [
    	{
        	"id": 1,
        	"permission": "comment"
    	},
    	{
        	"id": 2,
        	"permission": "upload photo"
    	},
    	{
        	"id": 3,
        	"permission": "add event"
    	}
	]
}
Отправка данных пользователя
И api предоставляет возможность обновить данные пользователя по адресу  http://testapi.ru/user/<user-id>/update?token=<token>
* метод POST
* тело запроса
{
    "active": "1",
	"blocked": true,
	"name": "Petr Petrovich",
	"permissions": [
    	{
        	"id": 1,
        	"permission": "comment"
    	},
 	]
}
Ответ:
{
    "status": "OK",
}
Для каждого запроса Помимо стандартных HTTP кодов ответа есть еще дополнительный  параметр "status" который сигнализирует нам об успешности операции:
*   Ok - успешно
*   Not found - пользователь не найден
*   Error - ошибка

 


 
 

